勞工法例-農歷新年

想請教熟悉勞工法例的巴打絲打

我公司有14日年假，假期年係5月1日至4月30日
做左幾年都可以係當年直接申請用當年既假，到4月埋數有多就帶落下一年
即係係15年5月1日開始，就可以用15年5月-16年4月的14日假
雖然農歷新年好多同事都會請假，但公司唔會迫人放假，唔請假就照返工，大家一直相安無事

但突然今年要求農曆新年間全公司放6天大假，因為公司唔開門
問題來了

如果根據勞工法例，18年既新年，理論上係放緊16-17年既14日大假，
應該要到了18年5月1日，我先有呢一個17-18年度既14日大假
但問題係我已經係我17年4月前用晒16-17年既大假

呢個情況，公司可否單方面要求我地18年2月時放6日AL，扣係17年5月1日-18年4月30日中可以得到既14日AL?

謝謝！

邊一部分唔明？

年假係有得預支

到你唔做會係你個人工扣番

做 or 唔做
即係扣硬你

而家好多大陸有廠房嘅都係咁，新年放多幾日，等埋大陸一齊開工

硬食六日大假囉

依家唔係問你放唔放

係通知你放

僱主suppose 要跟返勞例做夠果年假期年先可以係下個假期年放勞例規定既年假 除非係佢公司有多比佢果part

你做左幾耐

差不多6年
但17-18年度既假，其實我都已經用左6日

可能你自己搞到複雜左
不如問返公司你個情況佢地點計先
聽極唔明/唔認同再問勞工處好d

全年得15日假
你表示想補多假去旅行或做其他野
唯一方法儲多假等下年放假又可以放多日假
請假可能有機會扣錢

如僱主因放年假曾暫時全部或部分歇業，由僱主所指定的共同假期年並不 會因年假歇業而更改，因爲所發放的年假，應屬於剛歇業前的那個共同假 期年的。

其實google下就有

呢個我都有揾到

所以公司應該唔可以扣我地今年假啦

其實你要咁諗，公司二月放假5日
但你已經放晒上個假期年的大假兼放突咗，公司可以扣返錢
又或者今個假期年放少5日填返個氹，你認為有分別？

咪係, 當你自己請假計, 唔夠大假咪一係放nopaid, 一係下年大假到扣返
反而全世界都放假可唔可以硬食當放大假, 你要問返勞工處

係可以
僱主可以安排員工放大假，14日前通知就可以

咁嘅話, 樓主得返2個選擇, nopaid/扣下年大假
或者第三個選擇唔做

自己請假我明白正常黎講要 no pay 因為而家係預支緊呢個假期年既大假
不過應該好多公司都有「預支」呢個制度

但係公司唔開係咪唔可以扣呢個假期年既假呢
因為如果正常來說我已經無假了

如僱員未足資格領取暫時歇業期間的年假薪酬，但因暫時休業而需要停 工，則該僱員亦應在整段歇業期間享有年假及年假薪酬。

但係咁多年成間公司都係放緊現在的假期年既大假
全部人都已沒有上假期年的假

公司應該唔可以因停業要「預支」我地既大假
係咪唔岩勞工法例？

其實簡單d講
一係做
一係唔做
佢最多咪同您簽過份約改到12日al

你quote緊嗰段咪講緊預支囉

你用晒，可以照比假比錢，但無話唔可以扣返。

我係你老闆應該會咁玩︰
1. 以後全公司唔比預支假期，跟手放風話係你玩串個party，所以改制度
2. 以後唔批你任何大假，先留返幾日農曆年扣你，剩返嗰啲由僱主安排
年假安排最後決定權係僱主度，唔使諗住上勞工處哭訴你老闆唔批你大假